(乜野係主觀, 乜野係客觀 ? ) 袁國強：客觀上司法獨立無損

乜野係主觀, 乜野叫客觀 ?

袁國強：客觀上司法獨立無損

8,817

袁國強

【本報訊】世界經濟論壇前日發佈2017/18年度全球競爭力報告，香港司法獨立排名大跌5位至第13位，不少評論認為，排名下跌與律政司提刑期覆核，將學生及社運人士判監，令司法獨立受質疑有關。律政司長袁國強昨回應事件，稱司法獨立分客觀事實和主觀觀感，強調並無客觀因素影響香港司法獨立。

指國際社會受主觀影響

袁國強昨早會見記者，回應世界經濟論壇將香港司法獨立排名，由第8位下跌至第13位一事。袁國強認為司法獨立可分為兩方面，包括客觀事實和主觀觀感，而國際社會對本港司法獨立的看法，會受主觀觀感影響，但他強調要了解本港司法獨立，不能單靠主觀觀感，亦要視乎客觀事實，「我看不到有任何客觀因素影響香港司法獨立」，又有信心香港司法獨立無受到絲毫損傷。

對於香港及外國有人質疑本港司法獨立，袁國強表示會加強向本地和國際社會解釋本港司法獨立情況，希望讓外界全面理解，又指香港法官和各級司法人員專業均敬業樂業，獨立處理每一宗案件，而律政司會繼續維護司法獨立，亦對法官、司法機構有信心。

■記者莫劍弦

上一則
黃台仰：梁游、本民前不補選

下一則
加國研究所憂內地干預損港法治